# У конфізі кожен новий масив це інший рівень з різними гілками питань.
#
# В кожного питання після першого є атрибут 'require' який за допомогою якого
# ми розуміємо після якої минулої відповіді це питання відобразиться.
#
# Для цього в кожної відповіді є свій 'answer_id' за яким ми розуміємо що відповів користувач.
#
# І поле 'answer' це текст який повинен ввести користувач для того щоб вибрати цю відповідь.
# Також у 'answer' можна ввести RANDOM тоді будь що ви введете буде рахуватись як ця відповідь.
config = [
    [
        {
            'question': 'Гном: Привіт бачу ти заблукав у лісі але я можу тобі допомогти \nякщо відгадаєш 3 моїх загадки я виконаю будь яке твоє бажання так що згоден? \n\nВаріанти відповіді: \n1) Так \n2) Ні',
            'answers': [
                {'answer_id': 1, 'answer': '1', 'text': '*Ви погоджуєтесь розгадати загадки'},
                {'answer_id': 2, 'answer': '2', 'text': '*Ви відмовляєтесь від пропозиції Гнома'}
            ]}
    ],

    [
        {'require': [1],
         'question': 'Гном: Що ж давай почнемо 1 загадка для тебе \nЩо таке біле, коли чисте,\nЗелене, коли зріє,\nЧервоне, коли стигне,\nА чорне, коли доспіло \n\nВаріанти відповіді: \n1) Яблуко \n2) Виноград \n3) Полуниця',
         'answers': [
             {'answer_id': 1, 'answer': '1', 'text': '*Ви відповідаєте гному що це яблуко'},
             {'answer_id': 2, 'answer': '2', 'text': '*Ви відповідаєте гному що це виноград'},
             {'answer_id': 3, 'answer': '3', 'text': '*Ви відповідаєте гному що це полуниця'}

         ]},
        {'require': [2],
         'question': '*Після того як ви відмовились ви ще більше заблукали у лісі \nта невдовзі померли тому що зустріли голодних вовків',
         'answers': []}
    ],

    [
        {'require': [1, 3],
         'question': 'Гном: Це не правильна відповідь бувай я не буду виконувати твоїх бажань. \n*Гном залишає вас самого в лісі ви далі намагаєтеся знайти вихід але все марно\nта невдовзі помираєте від голоду.',
         'answers': []
         },
        {'require': [2],
         'question': 'Гном: Молодець це правильна відповідь. Цього разу задачка буде вже складніша,\nтобі потрібно буде ввести розвязок цього рівняння x^2 - 4x + 4 = 0',
         'answers': [
             {'answer_id': 1, 'answer': '2', 'text': '*Ви довго думаєте та відповідаєте 2'},
             {'answer_id': 2, 'answer': 'RANDOM', 'text': '*Ви дуже довго думаєте і відповідаєте не правильно'},
         ]},
    ],

    [
        {'require': [1],
         'question': 'Гном: Правильно, ти мене здивував своїм вмінням розвязувати задачі а чи справишся ти з цією: \nЛетіли качки: одна попереду і дві позаду, одна позаду і дві\nпопереду, одна між двома та три в ряд. Скільки всього летіло качок? \n\nВаріанти відповіді: \n1) Дві \n2) Пять \n3) Десять',
         'answers': [
            {'answer_id': 1, 'answer': '1', 'text': '*Ви відповідаєте що летіло двоє качок'},
            {'answer_id': 2, 'answer': '2', 'text': '*Ви відповідаєте що летіло пятеро качок'},
            {'answer_id': 3, 'answer': '3', 'text': '*Ви відповідаєте що летіло десять качок'},
         ]
         },
        {'require': [2],
         'question': 'Гном: Вибачай але це не правильно. Я вже мушу йти далі так що бувай.\n*Гном залишає вас самого в лісі ви далі намагаєтеся знайти вихід але все марно\nта невдовзі помираєте від голоду.',
         'answers': []
         },
    ],

    [
        {'require': [1],
         'question': 'Гном: Красавчик ти розгадав всі мої загадки тож тепер можеш вибрати бажання \n\nВаріанти відповіді: \n1) Стати багатим \n2) Вибратись з лісу',
         'answers': [
            {'answer_id': 1, 'answer': '1', 'text': '*Ви бажаєте стати багатим і Гном виконує ваше бажання'},
            {'answer_id': 2, 'answer': '2', 'text': '*Ви бажаєте вибратись з лісу і Гном показує вам правильну дорогу'},
         ]},
        {'require': [2, 3],
         'question': 'Гном: Ти відповів не вірно але я сьогодні в хорошому настрої тому дам тобі ще один шанс.\nЯк ти думаєш хто може підняти й пересунути коня і слона?\n\nВаріанти відповіді: \n1) Шахіст \n2) Силач',
         'answers': [
            {'answer_id': 3, 'answer': '1', 'text': '*Ви відповідаєте шахіст'},
            {'answer_id': 4, 'answer': '2', 'text': '*Ви відповідаєте силач'},
         ]},
    ],

    [
        {'require': [1],
         'question': '*Після того як ви обрали стати багатим Гном покинув вас \nне показавши дороги і ви померли від виснаження шукаючи вірну дорогу з лісу.',
         'answers': []
         },
        {'require': [2],
         'question': '*Після того як ви пішли по цій дорозі \nви успішно змогли вибратись з лісу та прожили довге і щасливе життя.',
         'answers': []
         },
        {'require': [3],
         'question': 'Гном: Красавчик ти розгадав всі мої загадки тож тепер можеш вибрати бажання \n\nВаріанти відповіді: \n1) Стати багатим \n2) Вибратись з лісу',
         'answers': [
             {'answer_id': 1, 'answer': '1', 'text': '*Ви бажаєте стати багатим і Гном виконує ваше бажання'},
             {'answer_id': 2, 'answer': '2', 'text': '*Ви бажаєте вибратись з лісу і Гном показує вам правильну дорогу'},
         ]},
        {'require': [4],
         'question': 'Гном: Вибачай але це не правильно. Я вже мушу йти далі так що бувай.\n*Гном залишає вас самого в лісі ви далі намагаєтеся знайти вихід але все марно\nта невдовзі помираєте від голоду.',
         'answers': []
         },
    ],

    [
        {'require': [1],
         'question': '*Після того як ви обрали стати багатим Гном покинув вас \nне показавши дороги і ви померли від виснаження шукаючи вірну дорогу з лісу.',
         'answers': []
         },
        {'require': [2],
         'question': '*Після того як ви пішли по цій дорозі \nви успішно змогли вибратись з лісу та прожили довге і щасливе життя.',
         'answers': []
         },
    ]
]